港鐵董事局及總監會成員薪酬 按年升三成至逾9,000萬元

【本報訊】港鐵事故頻頻但港鐵高層去年仍坐享高薪，據港鐵昨公佈年報顯示，行政總裁梁國權2016年薪酬達1,480萬元，較2015年加薪5%或70萬元。整個港鐵董事局及執行總監會成員薪酬，亦按年大升三成至逾9,000萬元。

梁國權自2015年3月才「坐正」出任行政總裁，此前他為署理行政總裁，因此其2016年薪酬按年上升，部份應是計及升職因素。梁去年收取基本薪金及津貼等為880萬元、退休金供款140萬元，另有460萬元表現掛鈎薪酬，總薪酬1,480萬元。

核心純利按年跌13.3%
另外，原是車務總監的金澤培去年4月升任常務總監，升職兼加薪一成，2016年全年人工920萬元。而接替錢果豐出任港鐵主席的馬時亨，則維持收董事袍金120萬元。整個港鐵董事局及執行總監會成員薪酬按年大升30.4%至9,090萬元。
港鐵去年收入為451.89億元，按年升8.4%，但核心純利為94.46億元，按年跌13.3%，主要受累於香港物業發展利潤大跌；單計鐵路業務利潤，則按年增長約4%至89.16億元。

■記者方楚茵

屌你老母
高層就加人工
票價就係咁加
我屌撚哂你地老母

D票價既收益咪用曬黎加佢地人工